\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\title{Exposé Bachelorarbeit}
\author{Patrick Hanner}
\begin{document}
\maketitle
Die Hochschule Pforzheim ist eine der führenden Hochschulen in Baden-Württemberg und bietet die Möglichkeit auch außerhalb der Vorlesungen mit Projektarbeiten Praxiserfahrung zu sammeln und Wissen anzuwenden. Durch verschiedene Laborveranstaltungen werden praxisnahes Arbeiten und ingenieurwissenschaftliche Methoden den Studierende näher gebracht. \\

So lernen die Studierende in den Laborveranstaltungen unter Anderem das Messen von physikalischen Größen sowie das Einordnen der gemessenen Werte und das Abschätzen von Messabweichungen. Um Studierende in diesem Bereich abwechslungsreiche Projektarbeiten anbieten zu können, werden immer wieder neue Aufgabenstellungen gesucht.
Eine neue Aufgabenstellung kann ein Modul sein, welches die Möglichkeit bietet Baugruppen oder Sensoren mechanisch im Raum positionieren zu können. So kann Beispielsweise ein Hallsensor zur Messung der magnetischen Flussdichten um eine Spule herum positioniert werden.\\

Aus diesem Grund soll eine 5-Achsen CNC-Maschine umgerüstet werden, um damit 3D-Messungen durchführen zu können. Aktuell ist die Maschine nicht funktionstüchtig aufgrund der fehlenden Steuerung. Die ursprünglich verbaute Steuerung soll durch eine quelloffene Umgebung ersetzt werden. Studierende sollen das System nutzen können um beispielsweise Magnetfelder im Raum um Spulen zu messen und grafisch darzustellen. Hierfür wird MathWorks MATLAB verwendet.\\

Ziel der Arbeit ist es, die vorhandene Maschine um eine neu entwickelte, skalierbare Hardwarelösung zu ergänzen. Ein Teil der Aufgabe ist dabei zu prüfen, in wie weit eine flexible Lösung bei unterschiedlichen Schrittmotoren oder Wegmesssystemen möglich ist. Am Ende soll eine Schnittstelle der Hardware zu MATLAB geschaffen werden, um somit einen Versuchsträger für neue Projektarbeiten bieten zu können. \\
Vorhandene Maschinendaten sollen in MATLAB übertragen und dargestellt werden. Dafür soll ein Treiber in MATLAB erstellt werden, welcher sich auch für andere Maschinentypen konfigurieren lässt. Des Weiteren sind gültige Maschinenrichtlinien und Sicherheitsaspekte zu berücksichtigen. Das System soll eine Positionsgenauigkeit von 0,1 mm einhalten. Der Einsatz von CAN-Bus wäre als Lösung zulässig.\\
Der erstellte Quellcode des Treibers soll dokumentiert werden und für andere Studierende und Nachfolgeprojekte zu Verfügung stehen. Die Software soll möglichst plattformunabhängig sein.\\
\newpage
\paragraph{Vorläufige Gliederung}
\begin{itemize}
\item Einführung
\item Anforderungen
\item Lösungsfindung Hardware
\item Lösungsfindung Software
\item Sicherheitsaspekte / Maschinenrichtlinie
\item Hardware Evaluation
\item Software Evaluation
\item Validierung der Ergebnisse
\end{itemize}

\paragraph{Vorläufiges Literaturverzeichnis}
\begin{itemize}
\item Hering, E. \& Schönfelder, G. (2018). \textit{Sensoren in Wissenschaft und Technik - Funktionsweise und Einsatzgebiete} (2., überarb. Aufl.). Wiesbaden, Deutschland: Springer Fachmedien.
\item Schröder, D. (2013). \textit{Elektrische Antriebe - Grundlagen} (5., erw. Aufl.). Berlin, Heidelberg: Springer-Verlag
\item Lerch, R. (2016). \textit{Elektrische Messtechnik - Analoge, digitale und computergestützte Verfahren} (7., akt. Aufl.). Berlin, Heidelberg: Springer-Verlag
\end{itemize}


\end{document}